Hindrik Puhkim kaibas, et Jaak Matsine käest 5r. 6k. temal palka saada mis ta kätte nõudis; kaubeldud on 45 rbl. kõige päärahaga, 2 hobuse päiwa ja 1 wakk kartowlid peremehe seemnest aija maa pääl maas, selle pääle on tema kätte saanudMatsonile maksta			17 rbl.		rõiwaste eest			7 rbl.		Moostes			2 rbl.		Linnas			1 rbl.		kirikude minnes			1 rbl.		kingsepale makstud			2 rbl.		peremees andnud			50 kop.		peremehe poja Kusta käest			1 rbl. 50 kop.		peremees tema eest pääraha maksnud			9 rbl. 45 kop.		Summa			41 rbl. 45 kop		
Jaak Matsin ütles kaubeldut palga õigeste ülesantud olewat kelle pääle tema ära tasunud onsügiseni			28 rbl. 70 kop.					
kiriku mineki juures kaks korda 1 rubla			
weelkord									
2 rbl.			
3 rbl.								
on kaibaja poja Kusta käest wõtnud			
weel saanud									
1 rbl. 50 kop.			
50 kop.					rätsepa söögi raha kaibaja töö juures arwata			1 rbl.		kaibaja päärahaks maksnud			9 rbl. 45 kop		Summa			45 rubl. 65 kop.		
Hobust on kaibaja mitu korda saanud aga kartowlid on temale andmata jätnud, selle et tema 12 päiwa kui haige teenistuses ei olnud.
Mõiste: Jaak Matsin maksab Hindrik Puhkimile kartowlide asemel mis aija maa päält oleks saanud 5 rbla ja palga raha 2 rbl. see on ülekõige 7 rbl. 8 päiwa sees wälja ja ei ole teenistuse pärast enam midagi wastastiku nõudmist.
Kohtumees: P. Hindrikson XXX
Kohtumees: K. Iwanthal XXX
Kohtumees: K. Wossman XXX
Kohtumees: J Klaosoon
Mõiste sai kohtukäijatele kuulutatud T.S.R. §772-774 järele aastast 1860 ja õpus antud mis tähele panda tuleb kui keegi kõrgemat kohut nõuab ning ei olnud Jaak Matsin rahul.
Kirjutaja: Ch Kapp &lt;allkiri&gt;
